<Document>
<<<<<<< HEAD
# Glossário

Esta página contém a maioria dos termos e gírias que você pode encontrar na estação e na comunidade em geral!

# Gírias em Personagem

Estes são termos que você pode encontrar durante o jogo.

## AOS
Prisão imediata.

## Atmos
Abreviação de Atmosféricos.

## Atmosiano
Um termo para Técnicos Atmosféricos, ou geralmente qualquer um que passe a maior parte do tempo ou seja particularmente habilidoso com Atmosféricos.

## Sem Alma
Refere-se a um usuário que se desconectou do jogo. Usuários desconectados ainda podem reconectar ao servidor e assumir o controle de seu personagem novamente.

## Brig
A principal área do departamento de segurança. É onde os prisioneiros são levados e mantidos para punição. O Guarda é responsável pela operação suave da brig. Tambem chamado de Delegacia.

## Cap
Abreviação de Capitão.

## Cargônia
Referência a cargas declarando independência. Contra as regras.

## CentCom/Comando Central/CC
Uma agência administrativa que supervisiona a estação espacial Nanotrasen que você habita.

## CE
Abreviação de Chefe de Engenharia, o chefe do Departamento de Engenharia.

## CMO
Abreviação de Chefe de Medicina, o chefe do Departamento de Medicina.

## Crit/Crítico
Refere-se ao estado de saúde no qual você fica inconsciente e incapaz de se mover. Enquanto em estado crítico, sua saúde decai lentamente até que você morra, a menos que receba assistência externa.

## ERT
Uma Equipe de Resposta de Emergência. Estes podem ser despachados pelo Comando Central para diversos propósitos.

## HoP
Abreviação de Chefe dos Funcionários, chefe do Departamento de Serviço.

## HoS
Abreviação de Chefe de Segurança.

## Insuls
Abreviação de Luvas Isoladas. São as luvas amarelas mais frequentemente usadas pelos Engenheiros. Oferecem proteção completa contra choques elétricos. Muito mais eficazes do que sua variedade de baixo custo.

## KOS
Matar à vista. Alguém cometeu um crime tão sério que é considerado não vale a pena prender.

## Perma
Abreviação de Prisão Permanente. Isso é para o crime mais sério e significa que um prisioneiro nunca será libertado. A maioria das estações tem uma área dedicada e separada da segurança para a prisão permanente.

## RD
Abreviação de Diretor de Pesquisa, o chefe do Departamento de Ciência.

## QM
Abreviação de Intendente de Carga, o chefe do departamento de Carga.

## Greytide/Camisa Cinza/Tider/Assistente
Normalmente utilizado para se referir a um Passageiro devido à cor de seu uniforme padrão, embora possa ser usado para se referir negativamente a outros membros da tripulação (não apenas passageiros) que agem de forma indisciplinada ou cometem vários crimes menores.

## Deus
Um termo IC que representa um Administrador do Servidor. CentCom também é às vezes usado dessa maneira.

## Nukie
Um termo informal/abreviado de Operativo Nuclear. Às vezes também pode aparecer como "Nuke Op".

## Newkie
Uma junção de "Novo" e "Nukie" usado para se referir a um jogador inexperiente no papel de Operativo Nuclear.

## Turno
Forma de se referir a rodadas dentro do jogo.

## Singulo
Uma abreviação de Motor de Singularidade. Um Singulo pode gerar energia "infinita" para a estação, mas é muito perigoso.

## Singuloose
Um Singulo que cresceu muito e violou sua contenção. Ele irá rasgar a estação causando danos massivos.

##Tesla
Uma abreviação de Motor de Tesla. Pode gerar uma energia "infinita", mas é extremamente perigosa.

#Teslaloose
Uma tesla que destruiu seu campo de contenção. Ela irá correr atrás de qualquer coisa que tenha eletricidade, incluindo pessoas, causando daanos massivos.

## SSD
Abreviação de Distúrbio do Sono Repentino ou Distúrbio do Sono Espacial. Esta é uma forma de referir-se a um jogador que se desconectou e não está mais respondendo.

## Sindie/Syndi/Sindicato
Uma referência geral a qualquer pessoa empregada pelo Sindicato. Isso varia de Agentes do Sindicato (suspeitos) a Operativos Nucleares.

## Flukie
Uma junção de "Acaso" e "Nukie" usado para se referir (geralmente de forma depreciativa) a uma equipe de Operativos Nucleares que falham em seu objetivo. Também pode aparecer como "Ops Acidentais".

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen é a empresa que possui a estação espacial em que você habita.

## Spess
Um erro intencional de "Espaço", às vezes usado como uma junção de "espaço" e "bagunça". Também pode aparecer em palavras como "Spessmen".

## Espaçamento
Um evento que causa a perda de pressão de ar em uma área, ou seja, uma ruptura no casco.

## TC
Um telecristal, que é uma moeda usada por Agentes do Sindicato para comprar contrabando restrito, como armas e outros equipamentos ilegais.

## Wardenloose
Um termo de brincadeira referente a um Singuloose. Um Wardenloose é quando o Guarda é visto fora da brig.

# Gírias Fora do Personagem

Estes são termos que você deve usar apenas no chat OOC ou fora do jogo.

## Admeme
Um evento hospedado ou causado por um administrador.

## AHelp/Admin Help
Um canal usado para relatar comportamentos que violam as regras ou outros problemas aos administradores.

## Antag
Abreviação de Antagonistas, que são indivíduos especificamente escolhidos para levar a rodada ao caos.

## Bwoink
O som feito quando uma ajuda ou mensagem do administrador é recebida. Reze para que não seja uma banimento.

## Upstream
A versão básica do jogo. Qualquer alteração no Upstream fluirá para todos os outros projetos do jogo. Todos os servidores oficiais da Wizard's Den funcionam com o Upstream.

## LRP
Jogo de baixo nível de interpretação de papéis. Servidores marcados como LRP geralmente têm regras de interpretação relaxadas.

## MRP
Jogo de Médio Nível de Interpretação de papéis. Servidores marcados como MRP geralmente têm uma base decente de regras de interpretação e geralmente exigem que os jogadores ajam como seus personagens agiriam realisticamente em uma determinada situação. Menos margem é dada para comportamentos como desafiar abertamente a Segurança ou seu chefe.

## HRP
Jogo de Alto Nível de Interpretação. Servidores marcados como HRP geralmente têm extensas regras sobre o que é e o que não é permitido enquanto se joga com um personagem. Geralmente, é exigido que você aja como seu personagem agiria, tenha uma história de fundo do personagem e siga o protocolo na estação. Alguns servidores HRP podem criar sua própria lore ou configurações para facilitar ainda mais o tipo de servidor que desejam hospedar.

## Self-Antag
Um termo para um jogador que se envolve em atividades semelhantes a antagonistas sem realmente ser um antagonista. Isso abrange uma ampla variedade de comportamentos, mas geralmente é usado para descrever comportamentos irritantes ou ações que são muito prejudiciais a outros jogadores sem motivo aparente. Auto-antagonismo é uma ofensa passível de banimento. Às vezes usado em IC. NÃO FAÇA ISSO.

## Valid-Hunting
Um jogador que caça "Valid", ou seja, pessoas que são consideradas válidas para matar, mesmo que essa pessoa não seja da segurança.
=======
# Glossary

This page contains most slang terms you might encounter on the station and throughout the community !

# In-Character Slang

These are terms you might encounter in-game.

## AOS
Arrest on sight.

## Atmos
Short for Atmospherics.

## Atmosian
A term for Atmospheric Technicians, or generally anyone who spends most of their time or is particularly skilled with Atmospherics.

## Braindead
Refers to a user who has disconnected from the game. Disconnected users may still reconnect to the server and assume control of their character again.

## Brig
The main area of the security department. This is where prisoners are brought and held for their punishment. The Warden is in charge of the brig's smooth operation.

## Cap
Short for Captain.

## Cargonia
Reference to logistics declaring independance. Against the rules.

## CentCom/Central Command
An administrative agency which oversees the Nanotrasen space station you inhabit.

## CE
Short for Chief Engineer, the head of the Engineering Department.

## CMO
Short for Chief Medical Officer, the head of the Medical Department.

## Crit/Critical
Refers to the health state at which you fall unconscious and unable to move. While in critical, your health slowly decays until you die, unless you happen to get outside assistance.

## ERT
An Emergency Response Team. These may be dispatched by Central Command for a number of purposes.

## HoP
Short for Head of Personnel, head of the Service Department.

## HoS
Short for Head of Security.

## Insuls
Short for Insulated Gloves. These are the yellow gloves most often worn by Engineers. They are offer complete protection from getting electrocuted from shocked things. Vastily more effective than their budget variety.

## KOS
Kill on sight. Someone has commited such a serious crime that they are deemed not even worth arresting.

## Perma
Short for Permanent Brig. This is for the most serious crime and means that a prisoner will never be released. Most stations have a dedicated, seperate area of security for the permanent brig.

## MG
Short for Mystagogue, the head of the Epistemics Department.

## LO
Short for Logistics Officer, the head of the Logistics department.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Typically utilized to refer to a Passenger due to the color of their standard uniform, though this may be used to negatively refer to other crew members (not only passengers) who act unruly or commit various minor crimes.

## God
An IC term representing a Server Administrator. CentCom is also sometimes used in this manner.

## Nukie
A slang/shorthand term of a Nuclear Operative. May sometimes also appear as "Nuke Op".

## Newkie
A portmanteau of "New" and "Nukie" used to refer to an inexperienced player in the role of a Nuclear Operative.

## Shift
In-Character way to refer to rounds.

## Singulo
A shortening of the Singularity Engine. A Singulo can create infinite power for the station but is very dangerous.

## Singuloose
A Singularity that has grownth too much and breached it's containment. It will rip through the station causing massive damage.

## SSD
Short for Sudden Sleep Disorder or Space Sleep Disorder. This is an in-character way to refer to a player who has disconnected and is no longer responding.

## Syndie/Syndi/Syndicate
A catch-all reference to anyone employed by the Syndicate. This ranges from (suspected) Syndicate Agents to Nuclear Operatives.

## Flukie
A portmanteau of "Fluke" and "Nukie" used to (usually derogatorily) refer to a team of Nuclear Operatives who fail their objective. May also appear as "Fluke Ops".

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen is the company which owns the space station you inhabit.

## Spess
An intentional mis-spelling of "Space", sometimes used as a portmanteau of "space" and "mess". May also appear in words such as "Spessmen".

## Spacing
An event which causes an area to lose air pressure, i.e. a hull breach.

## TC
A telecrystal, which is a currency used by Syndicate Agents to purchase restricted contraband such as weapons and other illegal equipment.

## Wardenloose
A joke term referencing a Singuloose. A wardenloose is when the Warden is seen outside of the brig.

# Out-Of-Character Slang

These are terms you should only be using in OOC chat or outside the game.

## Admeme
An event hosted or caused by an admin.

## AHelp/Admin Help
A relay used to report rulebreaking behavior or other issues to administrators.

## Antag
Short for Antagonists, which are specifically picked individuals designed to drive the round into chaos.

## Bwoink
The noise made when an admin-help is received. Pray this isn't a ban.

## Upstream
The baseline version of the game. Any changes to Upstream will "flow" down to all other forks of the game. All official Wizard's Den servers work off of Upstream.

## LRP
Low Roleplay. Servers marked LRP typically have relaxed roleplaying rules.

## MRP
Medium Roleplay. Servers marked MRP usually have a decent basis of roleplaying rules and generally require players to act as their character would realistically in a given situation. Less leeway is afforded to behavior such as openly defying Security or your boss.

## HRP
High Roleplay. Servers marked HRP generally have extensive rules on what is and is not constituted while playing a character. You are generally required to act as your character would, have a character backstory, and follow protocol on the station. Some HRP servers may create their own lore or settings to further facilitate the type of server they wish to host.

##Self-Antag
A term for a player who engages in antagonist-like activity without actually being an antagonist. This encompasses a wide variety of behavior, but is typically used to describe annoying behavior or actions which are greatly detrimental to other players for no purpose. Self-antagonism is a bannable offense. Sometimes used in IC. DO NOT DO THIS.

## Validhunting
A player who hunts down "valids", as in people that are valid to kill, even though this person isn't security.

>>>>>>> a2133335fb6e574d2811a08800da08f11adab31f
</Document>
