<Document>
# Trabalhos

SS14 possui um grande número de trabalhos, divididos em sete grandes departamentos:

## Serviço
Este departamento inclui o zelador, passageiros, palhaço, mímico, músico, chef, barman, o chefe dos funcionários e outros trabalhos que existem para servir a estação.

Sua função principal é entreter, limpar e servir o restante da tripulação, com exceção dos passageiros, que não têm um trabalho específico além de se perderem na manutenção.

<<<<<<< HEAD
## Carga
O departamento de Carga consiste nos técnicos de carga, especialistas em salvatagem e no Intendente de Carga. Como departamento, é responsável pela distribuição de recursos e comércio, capaz de comprar e vender coisas no mercado galáctico.
=======
## Logistics
Logistics consists of the cargo technicians, salvage specialists, and the logistics officer. As a department, it responsible resource distribution and trade, capable of buying and selling things on the galactic market.
>>>>>>> a2133335fb6e574d2811a08800da08f11adab31f

Isso significa, em grande parte, que eles procuram ao redor da estação e destroços diversos materiais para vender e redistribuir, e compram materiais que outros departamentos solicitam.

## Segurança
O departamento da Segurança consiste nos cadetes de segurança, advogados, detetive, oficiais de segurança, carcereiro e chefe de segurança. Como departamento, é responsável por lidar com arruaceiros e ameaças não-humanoides, como ratos gigantes e carpas.

<<<<<<< HEAD
Como resultado disso, e da necessidade de andar na linha tênue, a segurança às vezes fica sobrecarregada pelos tripulantes irritados (não mate o palhaço), sendo importante para seus membros tentar manter o melhor comportamento possível.
=======
As a result of this, and the need to walk a fine line, security sometimes is overwhelmed by angry crew (don't kill the clown), and it is important for its members to try and stay on their best behavior.
>>>>>>> a2133335fb6e574d2811a08800da08f11adab31f

## Médico
O departamento Médico consiste em internos médicos, químicos, médicos e o chefe médico. Como departamento, é responsável por cuidar da tripulação, tratar e/ou clonar os feridos e mortos, tratar doenças e evitar que todos morram de uma maneira horrível e sangrenta em algum armário.

Médico é um dos departamentos mais bem equipados, com a capacidade de localizar tripulantes feridos usando o monitor da tripulação, um suprimento quase infinito de produtos químicos caso a química esteja em dia, e a capacidade de diagnosticar e vacinar rapidamente doenças contagiosas.

<<<<<<< HEAD
## Ciência
O departamento de Ciência consiste em assistentes de pesquisa, cientistas e o diretor de pesquisa. Como departamento, é responsável por pesquisar tecnologias e artefatos, atualizar máquinas e imprimir dispositivos novos e úteis.
=======
## Epistemics
Epistemics consists of research assistants, scientists, and the mystagogue. As a department it is responsible for researching technologies and artifacts, upgrading machines, and printing new and useful devices.
>>>>>>> a2133335fb6e574d2811a08800da08f11adab31f

Cientistas devem procurar novos artefatos para estudar, além de solicitar ajuda de outros departamentos para atualizar suas máquinas.

## Engenharia
O departamento de Engenharia consiste em assistentes técnicos, engenheiros da estação, técnicos atmosféricos e o chefe de engenharia. Como departamento, é responsável por manter a estação alimentada, sua estrutura intacta e seu suprimento de ar funcionando.

Engenharia está prontamente equipada para ir com segurança para o espaço, e como tal, eles devem sempre tentar reparar partes inabitáveis da estação.

<<<<<<< HEAD
## Comando
O Comando consiste no capitão, chefe de pessoal, chefe de segurança, chefe de engenharia, chefe médico, diretor de pesquisa e almoxarife. Como departamento, é responsável por manter a estação e seus departamentos funcionando de maneira eficiente.
=======
## Command
Command consists of the captain, the head of personnel, the head of security, the chief engineer, the chief medical officer, the mystagogue, and the logistics officer. As a department it is responsible for keeping the station and its departments running efficiently.

Command members should always be relatively competent in their respective departments and attempt to delegate responsibility and direct work.
>>>>>>> a2133335fb6e574d2811a08800da08f11adab31f

Os membros do comando devem sempre ser relativamente competentes em seus respectivos departamentos e tentar delegar responsabilidades e direcionar o trabalho.
</Document>
